【踢出境】加國逾800中國富人 涉移民欺詐面臨遣返

加拿大史上最大宗、涉及800多名華人的移民欺詐案，經過1年多的重新審查，近日再有新進展。

據加拿大廣播公司（CBC）披露，在2006至2013年間，逾1,200名中國籍移民經無牌移民中介王迅，協助申請移民和永久居民身份，目前有320人正受查，並將面臨被遣返中國的結局，而在這320人中，有200名已入籍者可能被剝奪加拿大公民身份，其餘120人已獲加拿大永久居民身份（楓葉卡）者，則將被吊銷楓葉卡。此外，還有約500人「涉嫌欺詐、有待調查」，邊境服務局將追蹤處理。CBC稱，邊境服務局的說法意味着，最終可能有超過800人被驅逐出境，遣返中國。
據了解，這宗驚天移民欺詐案的主謀王迅，生於上海，1997年移民加拿大。他收取移民服務費超過1千萬元（約5,790萬港元），其中個人獲利270萬元（約1,563萬港元），去年被指控15項涉及移民及難民法、刑法、稅法的相關罪名，被判處7年有期徒刑，並處罰金90萬加元（下同‧約521萬港元）。
法官在王迅的判決書上稱，加拿大整個國家的移民和稅收政策都成了「一起精心設計的騙局的受害者」，王的行為在當前國際恐怖主義和人口走私盛行的大背景下，動搖了加拿大人對該國移民體制的信心。王迅隨後申請上訴，上個月被駁回。其僱員中有3人將在明年1月被判決，另有3人正受審，至少3人在逃被通緝。
此前有報道指，此案審訊期間，檢察官形容王迅的客戶都是「富有的」，而業界消息人士說，「這顯然是投資移民」。這些「投資移民」皆屬被一刀切取消之前到來的，也有是透過目前仍然運作的魁省投資移民項目到來。
CBC指，該案在加拿大華人圈內引發震動，有人擔心加拿大移民政策因此收緊，也有人開始反思「只要結果符合自己利益，過程可以不擇手段」這一被華人追捧的邏輯的惡果。台灣中央社前日報道稱，加拿大政府宣佈將於2017年接納30萬名新移民，加拿大移民顧問監管委員會還特別製作了包括簡體中文在內多種語言的宣傳短片，呼籲有意移民者，務必選擇有牌照的合法移民顧問代辦移民事項，好好「保護自己的加拿大夢」。
CBC

一齊分享做中國人的榮耀和自豪

沒收資產

抵死啦你班冚家剷
整到個邊污煙帳氣
個個舖都有廁所，係大陸賤種廁所特別臭

賠了夫人又折兵

愛国移乜撚野民

抵死

加拿大好波

係就快啦

有請…小鳳姐出場